\documentclass[a4paper, 12pt]{report}

\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[top=3cm,bottom=3cm]{geometry}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{pifont}
\newcommand{\Xmark}{\ding{54}}
\newcommand{\xmark}{\ding{53}}
\newcommand{\cmark}{\ding{51}}


\fancypagestyle{plain}{%
	\fancyhf{}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0.1pt}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0.1pt}
	\fancyhead[L]{Sup - A2}
	\fancyhead[C]{Cahier des charges}
	\fancyhead[R]{\today}
	\fancyfoot[C]{\thepage}
	\fancyfoot[L]{\includegraphics[width=1.5cm]{rubixfoot.png}}
	\fancyfoot[R]{\includegraphics[width=2.0cm]{epita.png}}
}

\makeatletter
\def\@makechapterhead#1{%
  \vspace*{-20\p@}%
  {\parindent \z@ \raggedright \normalfont
    \interlinepenalty\@M
    \ifnum \c@secnumdepth >\m@ne
        \Huge\bfseries \thechapter\quad
    \fi
    \Huge \bfseries #1\par\nobreak
    \vskip 20\p@
  }}

\def\@makeschapterhead#1{%
  \vspace*{-20\p@}%
  {\parindent \z@ \raggedright
    \normalfont
    \interlinepenalty\@M
    \Huge \bfseries  #1\par\nobreak
    \vskip 20\p@
  }}
\makeatother

\begin{document}

\title{\bf Cahier des charges \medbreak \normalsize Projet Enigma - Roubiconx - SUP S2\medbreak \includegraphics[width=10.0cm]{rubix.png}}
\author{Nicolas \bsc{Acart}\quad Antonin \bsc{Ginet}\quad Guillaume \bsc{Saladin} \\ A2}
\date{\today}
\maketitle

\tableofcontents

\chapter*{Introduction}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\large\bf Introduction}

Dans ce cahier des charges, vous pourrez trouver toutes les caract\'eristiques de notre projet : \underline{Enigma}.
Pour ce projet libre, de fin de premi\`ere ann\'ee, nous avons d\'ecid\'e de vous proposer un jeu vid\'eo enrichissant, d'\'enigmes et de parcours avec plusieurs niveaux pi\'eg\'es. 

L'histoire se passe de nos jours, un groupe d'amis parti en vacances se fait kidnapper par la mafia, ils sont retenus prisonniers pour obtenir une ran\c con. 
Les joueurs incarnent des membres du groupe, ils doivent chercher \`a s'\'evader et ainsi permettre \`a tous les autres de s'\'echapper avant de se faire de nouveau capturer.  

Le but sera donc de sauver le groupe en un temps record.
Celui-ci vous sera donn\'e par le chronom\`etre, l'objectif final \'etant d'arriver \`a la fin le plus vite possible.
Un classement des joueurs sera pr\'esent sur le jeu et sur le site web pour comparer les performances de chacun et de se confronter \`a ses amis et aux futurs joueurs du monde entier.

Pour ce jeu vid\'eo, nous utiliserons le moteur de jeu Unity et il sera cod\'e en C\# pour la plateforme Windows. Cela nous permettra d'am\'eliorer nos comp\'etences en programmation ainsi que de nous familiariser avec Unity et d'autres domaines. L'aventure se joue en solo, mais il sera \'egalement possible d'affronter les \'epreuves en CO-OP multijoueurs.

Nous \'evoquerons dans ce cahier des charges l'origine du projet, les moyens utilis\'es pour la r\'ealisation du projet (engagements personnels + logiciels) ainsi que son d\'ecoupage et la r\'epartition des t\^aches entre les diff\'erents membres.

\vspace{1.5cm}

\begin{center}
\includegraphics[width=10.0cm]{coucou.jpg}
\end{center}

\chapter{Pr\'esentation du groupe}

	\section{Formation du groupe}

Notre groupe \underline{Roubiconx} s'est form\'e tr\`es naturellement. Nous sommes tous les trois dans la m\^eme classe (A2), et il y a toujours eu une bonne coh\'esion entre nous trois que ce soit en cours ou dans les diff\'erents travaux.
Nous avons cherch\'e un quatri\`eme membre, mais malheuresement les autres personnes que nous connaissons se sont rassembl\'ees entre elles, nous nous sommes donc retrouv\'es \`a seulement trois. 
Nous avons longtemps r\'efl\'echi sur ce quatri\`eme membre mais pour la coh\'esion du groupe, nous pensons que ce sera plus facile ainsi : en effet, vu que nous nous connaissons d\'ej\`a, cette personne nous aurait s\^urement g\'en\'e : en effet il aurait fallu se caler sur les horaires de chacun, m\^eme si par cons\'equent la charge de travail sera plus lourde \`a trois.
	
Pour la petite histoire, nous avons commenc\'e \`a faire du Rubik's Cube au milieu du semestre, c'est devenu un passe-temps pour nous. 
Entre deux pauses, avant un cours, dans les couloirs, pendant le temps du midi, nous sortons nos Rubik's Cube et nous amusons avec. 
Et forc\'ement, lorsque le moment de choisir le nom du groupe \'etait arriv\'e, nous avons tout de suite pens\'e \`a une passion commune et avons donc choisi un nom en rapport avec le Rubik's Cube !
Au fil des discussions, nous avons donc d\'ecid\'e de nous appeler \underline{Roubiconx} !
Avant d'\^etre un passe-temps, le Rubik's Cube est une \'enigme qui intrigue beaucoup de monde.
Il en existe diff\'erents mod\`eles et de diff\'erentes formes.
C'est l\`a que nous avons pens\'e \`a un jeu d'\'enigmes, c'est ainsi que nous avons imagin\'e notre nom de projet et de jeu : \underline{Enigma}.

Le choix du chef de projet s'est fait tr\`es rapidement, Antonin avait d\'ej\`a eu l'occasion de diriger un groupe de travail pendant son projet d'\'etude de syst\`eme en terminale, et s'est directement propos\'e pour ce poste.

	\section{Pr\'esentation des membres}
		
		\subsection{Nicolas \bsc{Acart} - "Jean Jacquelin"}

Je suis issu d'une Terminale S sp\'ecialit\'e ISN, je suis passionn\'e de programmation depuis la classe de 3\`eme. 
J'ai commenc\'e par apprendre les bases du langage C, puis \'etant un joueur de Minecraft, je me suis int\'eress\'e \`a sa partie technique.
D'abord par le biais des ''command block'' puis \`a travers la cr\'eation de plugins en Java. 
J'avais donc d\'ej\`a quelques bases en Java \`a l'entr\'ee en classe d'ISN, ou j'ai entrepris la cr\'eation d'un jeu de plateforme en 2D (de type ''Mario''). 
Toutes ces exp\'eriences m'ont aid\'e \`a acqu\'erir certaines notions de base en programmation. 
De plus Java est un langage tr\`es proche du C\# ce qui me facilite grandement la t\^ache pour la programmation et le d\'eveloppement du projet. 
Celui-ci va m'aider \`a d\'evelopper mes comp\'etences en informatique et surtout \`a apprendre \`a utiliser un moteur de jeu tel que Unity.

\chapter*{}

		\subsection{Antonin \bsc{Ginet} - "Ryubi"}

Pendant ma Terminale, je n'ai pas eu l'occasion de r\'ealiser de projet informatique. 
J'ai n\'eanmoins r\'ealis\'e deux projets d'\'etude de syst\`eme durant le lyc\'ee (un en premi\`ere et un en terminale), ce qui me donne d\'ej\`a une id\'ee d'organisation pour celui-ci.
J'ai \'egalement appris \`a programmer en autonomie en C et en python sur divers sites (site du Z\'ero...), ainsi qu'un peu de HTML5 avec un professeur lors d'un cours cette fois-ci.
En ce qui concerne le C, j'avais d\'ej\`a r\'ealis\'e plusieurs jeux \`a l'image des TPs de programmation : je ne m'occupais pas de la partie graphique, je me contentais d'afficher mon programme dans une fen\^etre de terminal. 
Le fait d'apprendre \`a utiliser un moteur de jeu comme Unity va me permettre de progresser, de compl\'eter mes exp\'eriences en informatique en explorant un domaine que je n'avais pas encore abord\'e.
\c{C}ela va me permettre \'egalement de faire \'evoluer mes pr\'ec\'edents projets.
J'appr\'ecie \'egalement m'occuper de tous types de graphismes, que ce soit de la mise en page de \LaTeX ou bien du montage. 
M\^eme si je n'ai pas eu l'opportunit\'e d'essayer avec des jeux, j'ai d\'ej\`a eu l'occasion de faire du montage vid\'eo et photo.
		
		\subsection{Guillaume \bsc{Saladin} - "Guigui"}

Je m'appelle Guillaume \bsc{Saladin}, j'ai 18 ans. 
J'ai fait une Terminale S-SVT sp\'ecialit\'e Math\'ematiques.
Pendant ma terminale, je n'ai eu aucune approche personelle de l'informatique et de la programmation car aucun projet n'\'etait propos\'e pour la voie que j'avais choisie.
C'est alors que j'ai commenc\'e \`a apprendre le C avec ''Site du Z\'ero'', ce qui m'a permis d'apprendre petit \`a petit mais je n'ai pas pu r\'ealiser de grand projet en groupe comme celui-ci.
C'est pour cela que j'attends beaucoup de ce projet, j'esp\`ere qu'il va m'apporter tout ce dont j'ai besoin pour un bon travail d'\'equipe et un approfondissement de mes connaissances.

\vspace{1.5cm}
\begin{center}
\includegraphics[width=7.0cm]{groupe.jpg}
\end{center}		

\chapter{Pr\'esentation du projet}

	\section{Inspiration}

Ce projet est issu d'un mix de nos id\'ees et de nos exp\'eriences personnelles de jeu. 
Nous \'etions en train de r\'esoudre un Rubik's cube (comme d'habitude) en discutant du projet quand nous avons eu l'id\'ee de faire un jeu avec des \'enigmes, des puzzles. 
\'Etant donn\'e que nous passons notre temps \`a en r\'esoudre, nous avons pens\'e que ce type de jeu serait plus int\'er\'essant \`a d\'evelopper.
Puis par la suite, nous avons voulu y ajouter du parcours pour pimenter un peu l'exp\'erience du jeu.
On propose donc un jeu regroupant plusieurs types de jeu d\'ej\`a existants. En m\'elangeant les types, nous voulons cr\'eer un jeu polyvalent qui plaise \`a un large public.
En effet, il y a de la r\'eflexion, du parcours et des puzzles. 
Comme expliqu\'e pr\'ec\'edemment, il n'y a pas qu'un seul type de jeu, et donc pas de r\'eel premier jeu en rapport avec notre projet.
Nous nous sommes quand m\^eme inspir\'es de certains jeux connus d\'ej\`a existants :

\begin{itemize}

\vspace{0.2cm}
\item[-] \large \begin{bf}Portal\end{bf}
\newline \normalsize
Portal est un jeu vid\'eo de r\'eflexions et d'actions. 
Il consiste en une succession de parcours que le joueur doit franchir en t\'el\'eportant son personnage ou des objets \`a l'aide d'une arme capable de cr\'eer des failles spatialles.
Nous nous sommes ici inspir\'es de l'aspect plateforme et r\'eflexions du jeu. Nous voulons incorporer \`a notre jeu des \'enigmes utilisant le d\'ecors et les objets.

\vspace{0.2cm}
\item[-] \large \begin{bf}Super Mario Bros.\end{bf}
\newline \normalsize
Ce jeu mythique met en place des plate-formes \`a travers plusieurs niveaux que Mario doit traverser afin de sauver la princesse Peach. 
Le jeu est jouable en multi-joueurs. 
Mario rencontrera des boss et des sous-boss lors de son voyage.
Nous cherchons \`a mettre en place un multijoueur similaire \`a celui l\`a : c'est \`a dire o\`u l'on peut s'aider mutuellement pour des niveaux difficiles ou tout simplement s'amuser.
L'histoire \'etant peu banale, c'est le gameplay qui a plu aux joueurs du monde entier.
Nous allons donc chercher \`a reproduire une exp\'erience de jeu semblable.

\vspace{0.2cm}
\item[-] \large \begin{bf}Tetris\end{bf}
\newline \normalsize
Encore un jeu tr\`es connu mais assez banal. 
Tetris est un jeu de rapidit\'e et de strat\'egie qui consiste \`a empiler diff\'erentes pi\`eces de mani\`ere \`a faire des lignes qui disparaissent pour laisser de la place. 
Il demande beaucoup de r\'eflexion en pr\'evoyant o\`u placer les pi\`eces \`a l'avance pour ne pas se retrouver bloqu\'e.
Nous cherchons ici le c\^ot\'e strat\'egie et refl\'exion.
\end{itemize}

\chapter*{}

	\section{Objet d'\'etude}

Ce projet a donc pour but d'aboutir \`a un jeu. 
Il sera compos\'e de plusieurs niveaux avec des m\'ecaniques diff\'erentes et des \'enigmes \`a r\'esoudre li\'ees \`a du parcours pour complexifier la r\'esolution.

L'histoire se situe donc de nos jours.
Un groupe d'amis d\'ecide de partir en vacances mais tombe malheuresement au milieu d'un r\'eglement de compte entre la mafia locale et les forces de l'ordre.
Ils sont alors pris en otage et font office de boucliers humains !
C'est alors qu'ils sont kidnapp\'es et se retrouvent dans une prison au centre d'un b\^atiment, qui se trouve \^etre le quartier g\'en\'eral de leurs ravisseurs. 
Nous pensons r\'ealiser un dizaine de niveaux pour une exp\'erience de jeu assez longue.
Le but \'etant de s'\'evader de la prison et de r\'eussir \`a en resortir vivant.

Pour pimenter le jeu, nous rajouterons des pi\`eges, ainsi que des ennemis qu'il faudrait battre ou tout simplement contourner. 
Au fur et \`a mesure, les niveaux seront de plus en plus difficile, il y aura de plus en plus d'ennemis.
Votre temps sera calcul\'e en temps r\'eel \`a l'aide d'un chronom\`etre.
Celui-ci sera enregistr\'e et ajout\'e dans un classement dans le jeu ainsi que le site web. 
Certains niveaux auront \'egalement un temps imparti, il faudra donc le terminer avant la fin pour ne pas \'echouer. 

\vspace{2.0cm}

\begin{center}
\includegraphics[width=10.0cm]{kidnap.jpg}
\end{center}


\chapter{Moyens et comp\'etences}
	
	\section{Mat\'eriel}
	
		\subsection{Hardware}

Pour la r\'ealisation du projet, nous avons \`a disposition les ordinateurs d'\'Epita (avec le rack) et surtout des ordinateurs portables personnels sous Windows. 
Cela nous permettra de travailler ensemble et s\'eparement sur le projet, et donc d'\^etre le plus efficace possible.

\vspace{0.5cm}

\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|}

\hline
\bf Membres & \bf Marque & \bf CPU & \bf GPU & \bf RAM & \bf Prix \\
\hline
\bf Nicolas \bsc{Acart} & Asus & Intel Core i7 & Nvidia GTX 960M & 16 Go & \EUR{1200}  \\
\hline
\bf Antonin \bsc{Ginet} & MSI & Intel Core i5 & Nvidia GTX 970M & 16 Go & \EUR{900} \\
\hline
\bf Guillaume \bsc{Saladin} & MSI & Intel Core i7 & Nvidia GTX 970M & 16 Go & \EUR{1400} \\
\hline

\end{tabular}

\vspace{0.2cm}

		\subsection{Software}

En plus du mat\'eriel physique, pr\'ec\'edemment d\'ecrits, nous avons \`a notre disposition diff\'erents logiciels pour la bonne r\'ealisation de notre projet :

\begin{itemize}

\vspace{0.2cm}
\item[-] \large \begin{bf}Unity\end{bf}
\newline \normalsize
Unity est le moteur de jeu du projet. 
Tous les autres logiciels se connectent \`a lui. 
Il g\`ere toute la partie 3D et graphique, et permet le bon fonctionnement du jeu.
Il va nous permettre de r\'ealiser les animations ainsi que le gameplay visuel de notre jeu.

\vspace{0.2cm}
\item[-] \large \begin{bf}Visual Studio\end{bf}
\newline \normalsize
C'est un ensemble complet d'outils de d\'eveloppement, il va nous servir \`a l'\'ecriture des scripts en C\#.
C'est un IDE gratuit tr\`es puissant que nous utilisons en TP de programmation, nous sommes donc habitu\'es \`a l'utiliser.
Il passera par Unity pour g\'erer les diff\'erents scripts.

\vspace{0.2cm}
\item[-] \large \begin{bf}Git\end{bf}
\newline \normalsize
Git permet de partager les diff\'erents fichiers du projet entre les membres du groupe.
Il garde en m\'emoire les fichiers r\'epartis sur l'ensemble des ordinateurs du groupe et permet un synchronisation des fichiers.
Il permet notamment d'\^etre \`a jour au sein de groupe et \'evite des probl\`emes de doublons.
Il va \^etre indispensable pour l'organisation dans le groupe.

\vspace{0.2cm}
\item[-] \large \begin{bf}Audacity + Garagband\end{bf}
\newline \normalsize
Ces deux logiciels vont \^etre utiles pour la r\'ealisation de sons pour le jeu.
On va pouvoir r\'ealiser la musique des diff\'erents niveaux, en fonction de chaque sc\`ene, ainsi que les effets sonores. C'est important pour avoir une bonne immersion dans le jeu.

\end{itemize}

\newpage
\chapter*{}

\begin{itemize}

\item[-] \large \begin{bf}Gimp\end{bf}
\newline \normalsize
C'est un outils d'\'editions et de retouches d'images.
Il va \^etre d'une grande utilit\'e pour r\'ealiser des montages, comme le logo, ou pour des images.
On s'en servira \'egalement beaucoup pour r\'ealiser le design du site web du jeu.

\vspace{0.2cm}
\item[-] \large \begin{bf}Inno Setup\end{bf}
\newline \normalsize
Ce logiciel va nous permettre de cr\'eer des proc\`edures d'installation.
Ce n'est pas tr\`es utile dans l'imm\'ediat mais il est indispensable pour la derni\`ere soutenance.
En effet, il va nous permettre de cr\'eer un fichier d'installation.

\vspace{0.2cm}
\item[-] \large \begin{bf}\LaTeX\end{bf}
\newline \normalsize
\LaTeX est un langage et un syst\`eme de composition de documents.
Il est indispensable pour l'\'ecriture de documents tel que ce Cahier des Charges, ou encore les rapports de soutenance.
Il permet une mise en forme simple et automatique \`a l'aide d'un compilateur.
Il sert \`a avoir des documents clairs et pr\'ecis.

\end{itemize}

	\section{Ce que le projet nous apporte :}
		
Tout au long du projet, nous allons devoir apprendre \`a travailler d'une mani\`ere diff\'erente de d'habitude. 
M\^eme si nous avons d\'ej\`a eu l'occasion de travailler en groupe, ce n'\'etait pas sur d'aussi longue p\'eriode et pas sur un domaine aussi pr\'ecis.

		\subsection{Individuellement}

\begin{itemize}

\item[-] \^Etre rigoureux dans notre travail
\item[-] Apprendre \`a coder en C\#
\item[-] Apprendre \`a utiliser un moteur de jeu: Unity

\end{itemize}
		
		\subsection{En groupe}
	
\begin{itemize}

\item[-] Structurer un projet
\item[-] Travailler en groupe
\item[-] Pr\'esenter notre travail

\end{itemize}


\chapter{D\'ecoupage du projet}
	
	\section{Les diff\'erentes t\^aches du projet}

Notre projet se d\'ecoupe en plusieurs parties \`a r\'ealiser. 
Nous nous r\'epartissons le travail dans le but d'\^etre le plus efficace possible. 
Bien s\^ur, nous l'avons fait de sortes que chacun fasse des choses qui lui plaisent, et o\`u l'on se sent \`a l'aise. 
Tout le monde abordera la programmation, cela \'etant le but du projet !
		
		\subsection{Narration}

La narration a \'et\'e d\'efinie en introduction. 
Il faudra cependant r\'efl\'echir \`a l'histoire \`a travers les niveaux pour faire \'evoluer l'intrigue. 
Il s'agira \'egalement d'inventer les \'enigmes et les pi\`eges dans le jeu.

		\subsection{Interfaces}

Il s'agira ici de d\'evelopper les \'ecrans principaux du jeu tels que l'\'ecran d'accueil et les menus.
Bien entendu le menu principal du jeu se doit d'\^etre soign\'e.
En effet, c'est lui qui donne la premi\`ere impression que va avoir le joueur sur notre projet.
Nous rajouterons \'egalement des options qui seront modifiables dans les menus.
Comme par exemple le niveau sonore, ainsi que modifier les touches de contr\^ole.
		
		\subsection{Intelligences Artificielle}

L'intelligence artificielle, aussi appel\'e I.A est en quelque sorte le cerveau de tous les objets qui ne sont pas control\'es par le joueur.
L'I.A aura pour but de simuler l'intelligence des ennemis.
De plus, l'ennemi sera capable de calculer le trajet le plus court entre un point initial et un point final en contournant les obstacles gr\^ace \`a un algorithme de pathfinding.

		\subsection{Scripts joueurs}

Vient maintenant le temps de la programmation \`a proprement parler. 
En effet, les scripts qui seront \'ecrits en C\# permettront de multiples actions n\'ecessaires au jeu, et pour cette partie, plus sp\'ecifiquement au joueur.
Nous regroupons dans cette t\^ache l'ensemble des scripts ayant un rapport avec les actions du joueur, l'utilisation d'objets et les animations propres \`a lui. 
C'est bien s\^ur une \'etape cruciale qui se doit d'\^etre correctement r\'ealis\'ee afin de ne pas nuire \`a la qualit\'e g\'en\'erale du projet.

\chapter*{}

		\subsection{Level design}

Contrairement \`a l'interface, la partie Level design concerne le c\^ot\'e Gameplay, c'est \`a dire dans le jeu.
En effet, les diff\'erents niveaux se doivent d'\^etre bien con\c cus dans le but de rendre le jeu le plus dynamique et le plus attractif possible.
C'est un point sur lequel nous pensons consacrer pas mal de temps car il nous para\^it essentiel \`a la r\'eussite du projet.

		\subsection{R\'eseau}

Cette partie importante concerne la mise en place d'un r\'eseau pour permettre la synchronisation des donn\'ees ainsi que le multijoueur.
Le multijoueur permettra une meilleure exp\'erience de jeu.
C'est ainsi que les joueurs pourront s'entraider pour teminer les niveaux les plus difficiles.

		\subsection{Musique}

C'est une t\^ache qui peut para\^itre simple mais en r\'ealit\'e qui est assez complexe, il faudra immaginer la musique de chaque niveau en fonction des situations.
C'est pour cela que nous avons choisi de mettre en contraste plusieurs musiques tr\`es diff\'erentes afin de jouer avec les changements d'ambiance.
Nous pr\'evoyons de mettre une musique qui correspondra au niveau d'intensit\'e du gameplay.
L'id\'ee \'etant de ne pas s'\'eloigner de l'\'etat d'esprit du jeu, mais de rendre encore meilleure l'immersion du joueur dans l'univers de notre jeu.


		\subsection{Site web}

La cr\'eation du site web va permettre de pr\'esenter le projet dans son int\'egralit\'e. 
On pourra acc\'eder aux scores directemment ainsi que de pouvoir t\'el\'echarger Enigma.
Un affichage des meilleurs scores du jeu r\'ealis\'es par les joueurs sera aussi disponible sur le site web de \begin{it}roubiconx.fr\end{it} .


		\subsection{Installation}

Il faudra d\'evelopper un ex\'ecutable t\'el\'echargeable qui permettra d'installer le jeu sur Windows.
Cet exe\'cutable ne sera cr\'eer qu'\`a la derni\`ere soutenance.
Il sera disponible en t\'el\'echargement sur le site web.

\chapter*{}

	\section{Partage des t\^aches}

\begin{tabular}{|l|c|c|c|}
\hline
\bf T\^aches / Personnes & \bf Nicolas & \bf Antonin & \bf Guillaume\\
\hline
\bf Narration &  & \Xmark  & \xmark \\
\hline
\bf Interfaces &\xmark & & \Xmark \\
\hline
\bf IA & \Xmark & & \xmark \\
\hline
\bf Scripts joueurs & \xmark & \Xmark & \\
\hline
\bf Level design & & \xmark & \Xmark \\
\hline
\bf R\'eseau  & \Xmark & \xmark &\\
\hline
\bf Musiques & &\xmark & \Xmark \\
\hline
\bf Site web &\xmark &\Xmark & \\
\hline
\bf Installation &\Xmark & &\xmark \\
\hline
\end{tabular}
\newline
\newline
\newline
Titulaire de la t\^ache : \Xmark \\
Suppl\'eant : \xmark
	\section{Planning des t\^aches}
\begin{tabular}{|l|c|c|c|}
\hline
\bf T\^aches / Personnes & \bf 1\`ere Soutenance & \bf 2\`eme Soutenance	 & \bf 3\`eme Soutenance\\
\hline
\bf Narration & \cmark & \cmark \cmark & \cmark \cmark \cmark \\
\hline
\bf Interfaces & & \cmark & \cmark \cmark \cmark \\
\hline
\bf IA  & \cmark  & \cmark \cmark & \cmark \cmark \cmark  \\
\hline
\bf Scripts joueurs &\cmark & \cmark \cmark \cmark  & \cmark \cmark \cmark  \\
\hline
\bf Level design & \cmark & \cmark \cmark & \cmark \cmark \cmark \\
\hline
\bf R\'eseau & \cmark & \cmark \cmark & \cmark \cmark \cmark \\
\hline
\bf Musiques & & \cmark \cmark & \cmark \cmark \cmark \\
\hline
\bf Site web & \cmark & \cmark \cmark & \cmark \cmark \cmark \\
\hline
\bf Installation & & & \cmark \cmark \cmark \\
\hline
\end{tabular}
\newline
\newline
\newline
Commenc\'ee : \cmark \hspace{0.2cm} Avanc\'ee : \cmark \cmark \hspace{0.2cm} Termin\'ee : \cmark \cmark \cmark 

\chapter*{Conclusion}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\large\bf Conclusion}

Pour conclure, nous esp\'erons que notre jeu r\'epondra aux attentes du projet de S2 et surtout que notre version finale sera \`a la hauteur, autant pour nous que pour vous. 
Nous sommes tous les trois d\'ej\`a tr\`es motiv\'es et tentons d'apprendre un maximum de choses pour notre futur parcours professionnel. 

\vspace{0.5cm}

Le projet \'etant libre, c'est pour nous une occasion de laisser libre cours \`a notre imagination et le fait de cr\'eer un jeu nous permet de comprendre tous les m\'ecanismes derri\`ere tout cela. 
On passe d'utilisateur \`a cr\'eateur, et c'est pour nous une exp\'erience tr\`es enrichissante, ainsi qu'un challenge.

\vspace{0.5cm}

Ce projet va vraiment nous permettre d'am\'eliorer nos comp\'etences. 
Il va falloir \^etre efficace et performant pour mener ce projet \`a bien.
Nous allons devoir travailler en groupe et nous entraider.
Cela va nous montrer un aper\c{c}u de la vie du travail en entreprise, des difficult\'es et des probl\`emes que nous pourrons rencontrer durant notre parcours professionnel.
Mais les \begin{it}Roubiconx\end{it} sont pr\^ets \`a relever le d\'efi !

\begin{center}
\includegraphics[width=4.0cm]{rubix.png}
\end{center}

\begin{center}
\includegraphics[width=12.0cm]{theend.jpg}
\end{center}

\end{document}
